示威者疑遭警毆打致死 白羅斯多個城巿週日示威悼念 人權組織指近千人被捕

白羅斯多個城巿週日（15 日）再有數以千計民眾上街，除繼續要求總統盧卡申科下台，亦抗議一名示威者遭警察毆打、在拘留期間離世，他們燃點燭光並帶同白色鮮花悼念，要求政府查明死因。在首都明斯克，警方動用催淚彈及水炮車驅散示威者，據當地人權組織公布，當日全國有至少 928 人被捕。

據外媒引述目擊者報道，疑似便衣警員上週三（11 日）在明斯克法院外，試圖扯下代表反政府陣營的紅白色絲帶，一名 31 歲示威者 Roman Bondarenko 與他們爭執，他其後被帶上車拘捕。他的家屬後來在醫院找到他，他當時仍是昏迷狀態，直至上周四（12 日）因腦部受損離世，外界懷疑他在羈押期間被毆打。當地政府否認與他的死亡有關，指他的死因是民眾間毆鬥。